﻿ Dakota_Fanning : ngôi_sao nhí có đôi mắt và tiếng hét " ra lửa "
Đầu tháng 6 vừa_qua , Dakota_Fanning nhận giải " Vai_diễn rùng_rợn nhất " trong phim Hide and Seek tại lễ trao giải Giải_thưởng điện_ảnh MTV ( MTV Movie_Awards ) 2005 diễn ra ở Los_Angeles ( Mỹ ) . Với cặp mắt rất to và tiếng hét thuộc loại " kinh_khủng " , Dakota tỏ ra đóng phim kinh_dị hết_sức hợp vai .
Tuy_nhiên , cô bé sinh ngày 23-2-1994 này không_chỉ có đóng phim kinh_dị mà_còn thể_hiện tài diễn_xuất ở các thể_loại khác như tâm_lý xã_hội , gia_đình , phim hài ... Khán_giả chưa_thể quên vai_diễn của Dakota bên_cạnh Sean_Penn trong bộ phim cực_kỳ cảm_động về tình cha_con I am Sam .
Trong bộ phim tâm_lý - hài Uptown girls ( 2003 ) đóng chung với nữ diễn_viên Brittany_Murphy , Dakota đã khiến khán_giả cười nôn ruột khi cô vào_vai một cô bé rất " chảnh " , luôn muốn giữ vệ_sinh sạch_sẽ và do_vậy sống khép_kín đối_với mọi người , kể_cả người_thân trong gia_đình . Sau đó Dakota còn đóng phim The_Cat in the Hat .
Đạo_diễn Steven_Spielberg đã bị Dakota thuyết_phục và mời cô bé đóng phim War of the worlds . Khán_giả xem phim chắc không_thể quên những đoạn diễn_xuất " đắc_địa " của Dakota khi nép mình bên ông bố Ray ( Tom_Cruise đóng ) chứng_kiến những kẻ lạ_mặt ngoài hành_tinh tấn_công trái_đất và ... hét toáng lên hoảng_sợ .
Dakota_Fanning kể trong_suốt quá_trình đóng phim War of the worlds , em đã được hai bậc thầy Steven_Spielberg và Tom_Cruise chỉ_bảo nhiều điều kinh_nghiệm quan_trọng và cũng rất cưng_chiều Dakota .
Sau hai bộ phim nữa trong năm nay là Dreamer : Inspired by a True_Story và Lilo & amp ; Stitch 2 : Stitch_Has A_Glitch , năm 2006 Dakota_Fanning có_mặt trong phim Charlotte ' s Web .
TR . N
